太敏感《返校》原訂10/17香港上映 傳遭支那「技術性延遲」

香港反送中事件持續延燒，台灣新上映的人氣國片《返校》，在香港的上映日期已被「技術性延遲」，現在上映日期未確定，就連《返校》原在香港的臉書宣傳主頁也遭刪除。

由人氣遊戲改編的國片《返校》，以白色恐怖為背景，上映第一天就衝出1800萬元的票房，立即掀起話題，不過，由於該片直戳敏感話題，據香港連登討論區，《返校》原先在香港的上映日期訂為10月17日，香港電台主持人周偉基指出上映日期已被「技術性延遲」，現在上映時間未確定。

有網友更指出，《返校》原在香港的臉書宣傳主頁「返校 Detention 電影-香港」也遭刪除。其實，日前就有人發現在中國相關電影網站，完全搜索不到該片資訊，讓香港網友們回應「莫非《返校》在香港會取消上映？香港正式變成「一國一制」，連反對極權暴政的電影都沒得看？」，引發香港網友熱議。

「整合」10月1日 分區/一區 優劣勢分析

講國民黨又唔係共產黨，心虛呀

[一至五帶風向]教大家phone-in節目提高駁入直播室嘅成功率

另類宣傳

唔講由自可，一講即刻俾錢下載隻game

香港睇電影幾時要政治審查？大陸啊依家？
推 我地嘅自由進一步消失緊

香港間間有份經營戲院嘅企業係匪國都有生意做，咁你知咩事

屌死佢哋

一國一制

《返校》講暴政 港上映無期